中槍失明印尼女記者出院 冀知涉事警員身份 警方拒透露

在香港工作的印尼女記者Veby Indah，今年9月底採訪反修例暴亂期間，疑被橡膠子彈擊中右眼致失明。Veby早前已出院，她感激各界關心，亦對反修例運動至今多人受傷感痛心。至於早前入稟高等法院要求警方披露涉事警員身份，則等了6星期仍然未有回覆。

Veby是香港印尼媒體《Suara》的副主編，出事當日在港鐵灣仔站行人天橋採訪反對修訂《逃犯條例》遊行，期間疑被警方射出的橡膠子彈擊中右眼。她出院後接受傳媒訪問時憶述，事發當日有穿記者背心及頭盔，正在橋上進行直播，突然聽到有記者大叫「不要開槍，我們是記者」，但警察在下樓梯時，仍向他們開槍，下一秒已射向了她的右眼，她曾嘗試站起來但不成功，痛苦的回憶令她現時離遠看到事發的天橋，身體就會發抖。

Veby表示，做了13年記者，曾在印尼採訪示威衝突，亦在香港工作及生活了7年，稱從無想過警員會向記者開槍，但強調「香港是我的家」，未來會繼續留在香港工作。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20191126/mobile/bkn-20191126111742323-1126_00822_001.html

手足不如推行動post 啦
whatsapp , fb, tg都幫下手廣傳

星期三晚，香港人一齊出黎又曬多次馬，賀區選勝利嘅同時聲援理大手足

推

其實正常情況下開槍係要寫報告不過而家都唔會寫㗎啦

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

推
黑警痴撚線
成日叫人投訴，你老母名都冇點投

Push

投訴權利都無
無敵

歸類為無法證實

恐怖份子開槍寫咩報告

一哥既所謂無人投訴，跟本就唔俾投訴

問題係個制度

可唔可以直接告鄧丙強?

無錯，制度崩壞

經高等法院叫黑警交人
而家黑警應該煩緊篤邊個

根本唔知係邊個

係咪可能再入紙要求警方係某個限期交人, 6星期已經唔合理

今場運動，記者好重要

要幾多錢告
講

佢地唔係建制
真係唔好再用呢個名

你叫佢建制就會被人覺得佢有底線
係維持個制度
其實佢都唔跟個制度
完全冇理由叫佢做建制
保皇真係冇講錯
反民主派都得

推 我地一定要撐佢

開槍寫報告點解開得咁少

停職都冇添啦
係美國賠左幾百萬啦

推！！！！

屌

呢個黑警甴 我地日後一定要知道身份 清算佢

痴撚線

直接告上法庭要黑警交人喇屌

wtf

死黑警你一日未被清算我地一日都唔會罷休

佢自己國家都唔出聲

不過其實我o地大家都知佢o地正苦都唔係重視國民人命權利o既政權

開槍個位係公安點交到人

直接告鳩狗務處會唔會實際d

無被投訴人，即係立唔到案，無立到案，即係無問題啦

push

死黑警

做差人真好

屌 推呀

寫報告點解無正中額頭

搞大佢啦

痴撚線, 射撚記者可以冇事
乜撚野世界, 第三世界都不如

以後叫香港做第四世界啦

唔清算唔得啦

多謝

多謝記者姐姐
討回公道

其實用警棍同胡椒噴霧都要寫

Cable 有片有專訪

手足幫幫手搵搵 做文宣

thanks

有牌爛仔 升級 有牌恐怖份子

使用任何武力都要寫因為要成為呈堂證供

唔該可以幫手嗎？

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

替死唔推個出離
真係惡撚到

查都冇得你查屌你老母

唔肯交咪成條team起訴 攬住一齊死啦黑警

l

推, 呢個一定要幫, 一定要撐

記者個職業咁敏感 加埋重要器官永久失去功用+主要搵食手段 一定以千萬美元計

係咪中國武警所以講唔出

支持記者！
冇名就告最大嗰粒

直接告一哥!

手足

死黑警仲講乜鳩行之有效
仲有人話香港有法治

其實呢單係要推上國際線,就係無人做大佢.........

之前冇狗牌又話狗隊有一般渠道投訴
宜家想投訴又唔俾狗名 點投訴？

POPO可能跟本連邊個都唔知
所以索性話唔透露

告上聯合國。
Log in your case to United nation.

所以咪叫你投訴囉

咁啫話當佢好似自己仆親咁 係個意外？

tui

黑警死全家

推到海牙

射撚盲人哋，連邊個射都唔撚講

痴撚線香港

可吾可以告上法庭要黑警披露涉事黑警身份

應該係「無法追查」呢招真係無撚得輸、只要隻狗唔自首

咁十成九都係支那軍

冇人理

依家係警方拒絕透露 點解釋？

公安開 你叫佢點交名者

搵律師向法院申請唔得咩? 莫非法院都擺明偏頗了???

港英時代嘅事

而家殺到人可能會貼堂

搵唔到人肯出黎祭旗

「香港是我的家」
願記者平安，早日討回公道

外交層面攪下終國啦

不如預言吓
遲吓會有警察被殺
咁岩呢位警察就係開槍射中記者

如果而家黑警要寫，寫到2047都未寫完

印尼仔殺人，都好狠架

緊係唔俾啦

保咩皇，呢班連狗都不如

痴撚線打盲人唔洗負責

我屌你老母 黑警死全家

謝賢

屌你老母黑警 1128 出嚟

痴撚線 邊隻狗

屌 法治何在

唔交人咪入果日果TEAM既指揮數囉

hong kong is our home!

賣港派

pish

垃圾

要幫印尼女記者討回公道

一早就應該幫佢 但好似因為佢唔係香港人而冷待件事咁

黑警大晒？痴線

呢個真係要推
恐怖分子依然存在

推佢老母

印尼排華

身有屎當然不敢告訴人吧！

依家冇左警謊會?

仲叫人信個制度去投訴
我連邊個打邊個都唔知
投條撚?

一定要告 有證有據

有晒video 有晒樣
個八婆開完槍雞咁腳落樓梯

問題係上邊根本搵唔返果條友
又要搵隻替死鬼出黎做condom

同恐怖份子攞身份根本唔會有用
直接施壓啦仲等

仲話先進，東方之珠，唉

可以大大把拍落柒婆到
投訴？人地等左六個月都未知個名

推啊

告都唔交人俾你告，仲講法治。

兩個月前入稟咗 六星期都冇回應
有線新聞講

開始打黑警！！

推
唔可以石沉大海

係，黑9自己都唔知

就係呢啲野令到人好嬲

PUSH

無名投乜撚野訴
果黑警係支那武警？

明明影到樣

呢個要推

登記選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

一日開幾百槍點寫呀

一定要清算班死黑警！

極度荒謬

黑警

721831101111

推呢條線。
戰地記者都冇咁慘！

，

如果入稟左法院冇理由冇回應?! 據我所知佢凈係搵律師，出律師信俾警務處而已 !

咁咪告成隊囉
再唔係國際法庭見

有冇得幫佢捐錢又好乜都好

點樣先可以收班黑警皮

推，唔交人就上級頂，你地自己搞掂佢

叫印尼總統過來問

好撚黑暗

同時黑警仲話一定投訴到
有晒紀錄
查到邊個人邊一隊

出兵囉，香港軍政府係唔理你架啦

告警務處長！

擺到明警察見佢黃口黃面先向佢射，跟住蝦佢重係印尼人唔係大報記者，鬼婆佢夠膽射完眼唔跪，印尼政府更加唔鳩理你唔似白人國家

推 單野咁撚耐都仲未知邊個餸 cls

仲未知邊撚個

【印尼女記者右眼失明 重回中槍現場全身發抖】
有線新聞 i-Cable News

puah

9射咁岩射中佢姐 班速龍邊有咁calm

你睇番條片果吓係回馬槍好撚calm

行動post啊
唔好鬆懈啊

之前我係facebook 留言 超多香港人聲援印尼記者 我睇到好感動 香港人點解會咁善良同勇敢

推，故意射盲記者

甴近平
警狗冚家中二噁英，做人彘

推！

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

psh

屌 班狗等比人清算

即刻close file

黑警無法無天 又一實證

印尼應該制裁香港黑警

印尼: President Xi give me RMB i no talk

你岩 我誤會咗
佢要有名先可能入稟

lm

等睇popo篤灰
咁我就信有白警

得閒就幫手推下post繼續追究責任

被警察射傷眼部既印尼女記者證實將永久失明 -

兩個月前喺灣仔採訪期間右眼中槍失明嘅印尼女記者Veby Indah，早前經已出院。Veby接受訪問時話，自己當時只係做緊記者應該做嘅事，著住記者背心、戴好頭盔地合法採訪，即使被警員開槍射中右眼，佢亦無悔走上前線。

Veby表示佢會繼續堅持做記者，仲會繼續留喺香港，因為佢喺香港已經生活同工作咗7年，香港就係佢嘅家，佢唔會離棄香港，更要繼續尋求公義。

Veby上個月已經入稟高院要求警務處處長公開開槍警員嘅身分，作民事起訴之用，然而等咗6個星期，仍然未有回覆。Veby聲言會繼續爭取，亦希望自己可以鼓勵到其他受傷嘅人勇敢投訴。

生於另一地方，無損香港人嘅身份；失去一隻眼睛，仍然睇得清楚是非。正視警暴問題，需要嘅相信唔係「檢討」，而係「調查」並「追究」。願Veby早日康復，並得到佢應得嘅公道。

告住先

叫強仔送一箱印尼撈面比佢同埋趕佢返家郷

仲話想告佢 連邊個射都唔知

香港採訪中槍失明 印尼「爆眼」記者：警方至今7週未回覆

任職於香港印尼語媒體《SUARA》的印尼籍女記者Veby Mega Indah，9月29日遭港警以橡膠子彈射中右眼，損失視力達永久失明標準。（法新社）

2019-12-03 17:24:22
〔即時新聞／綜合報導〕印尼記者Veby Mega Indah於9月29日在採訪反送中運動期間，遭香港警方發射的槍彈射中右眼，造成她右眼永久失明。Veby近日受訪時指出，她先前曾入稟高院，要求警方提供涉事警員的身分，並將依此提告私人訴訟，不過警方至今沒有回覆。

根據《立場新聞》報導，對於警方不公開開槍警員身分，以及法援署沒有正視案件只有6個月的訴訟期限，對她的法援申請未有回覆，Veby坦言「十分失望」。她指出，若警方施暴的行為繼續被這樣默許為不用顧慮後果，那「爆眼」的事情將在其他人身上重演，因此她會繼續留在香港追究警方責任。

「很多時我仍會感到沮喪，今次受傷改變了我整個人生」。Veby在受訪時透露，傷口至今仍然會感到疼痛，她現在還在適應失去右眼後的生活，走路時還要伸出手去確認眼前東西與她的距離，以免撞到。

Veby在中槍後，曾向投訴警察課（CAPO）投訴，多次寫信要求當局公開開槍警員姓名，不過警方卻一直以「案件調查中」為由，不給出實質的回應。據Veby所知，警方也沒有與當日目擊此事的其他記者求證此事。Veby的代表律師韋智達也痛批，「他們對此案的迫切性視而不見，此案是有時間上的限制，他們卻在拖拖拉拉」！

Veby指出，這樣的結果不但讓她失望，也會令其他港人感到失望。她認為，若此案繼續拖延，不只槍傷她的員警，其他警察也會認為這樣的行為（槍擊他人）不會有問題而恣意妄為。「這是個文明的都市，不容這種事情發生，若這種事被默許持續，若他們再不正視此案的迫切性，這將會在其他人身上重演」！

仲可以篤邊個。一定篤番開槍果個。
係諗下保唔保佢

【專訪】右眼失明印尼記者：中槍改變人生 堅持訴訟為阻警暴重演

全文：

遭警方槍傷右眼致永久失明的印尼籍女記者 Veby Mega Indah 指，留院時曾反覆思考應否提出訴訟，令她最後拍板，是源於感到有責任為其他人發聲。「反送中」運動以來，有不少人甚至前線記者，在示威現場因警方的武力而受傷，不過擔心若果提控，可能反招來警方控告，因而不敢追究。

當日，她在灣仔天橋與一眾記者行家採訪，反光衣、記者證及防毒面具等記者裝備「樣樣齊」，卻仍遭警方槍傷，她因而能「理直氣壯」地控告警方，「這是我的案件重要之處，對我來說，放棄或會更易，留醫時也多次考慮，但我知道，今次訴訟不是單純為了自己，也是為許多（在警暴下）受傷的港人和前線記者，所以我要堅持下去…」

17次去信索開槍警資料不獲受理 右眼中彈印尼女記者入稟要求警交代身份

39歲印尼女記者維比（Veby Mega Indah）於9月29日在灣仔採訪期間，疑遭警員以橡膠子彈射傷右眼，視力永久受損。她擬提出民事訴訟，惟早前向警方索取涉事警員資料不果。她今入稟高等法院，申請訴訟前的文件披露，要求警務處處長向她的代表律師提供展示開槍警員身份的文件。案件將於明年1月3日聆訊，預計約需半小時。

維比的代表律師韋智達（Michael Vidler）表示，維比認為事件已超過兩個月，其間曾17次去信要求警務處公開涉事警員身份，惟一直被拒，遂決定放棄向警方提出要求，直接向高院入稟。韋智達表示，由於維比等候警方已逾兩個月，仍未有任何回應，而提出私人檢控的限期為六個月；加上現在只能假設警方並非調查中，同時亦無信心警方會主動調查案件，遂入稟高院，以便在限期內提出私人檢控。

維比索取9月29日下午約4時50分在灣仔入境事務大樓天橋通往告士打道的樓梯上，開槍傷及她的警員的資料。入稟狀要求警方交出由9月28日至今，警方保管的所有顯示到該警員身份和警員編號的文件，包括供詞、報告、通訊和電腦紀錄等。

【案件編號：HCMP2249/19】

果陣比人影左
射完落返嚟個樣
係無戴罩

根本拍晒片落橋最後開鎗嗰個，唔使編號一問就知啦，死黑警明知自己做錯嘢都包庇罪犯

右眼中彈致盲印尼女記者 哭訴警方瘋狂

被警察射傷眼部既印尼女記者證實將永久失明

推推推推推咗

可以 或者成個警隊

唔可以忘記

制度？笑死人